%!TEX program = xelatex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Friggeri Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (5/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{friggeri-cv} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing
%\addbibresource{bibliography.bib} % Specify the bibliography file to include publications
\begin{document}
\header{josu }{igoa}{informatikan ingeniaria} % Your name and current job title/field


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
    \section{kontaktua}
    Kale Nagusia 2, 2. ezkerra
    Agurain, 01200 Araba
    ~
    +0034 677277782
    \href{mailto:josuigoa@gmail.com}{josuigoa@gmail.com}
    \href{http://twitter.com/josuigoa}{twitter://josuigoa}
    \href{http://josuigoa.gitlab.io}{blog://josuigoa}
    1985-08-21
    ~
    \section{hizkuntzak}
    euskara ama hizkuntza
    español bikain
    english ongi
    ~
    \section{programatzen}
    {\href{http://haxe.org}{Haxe}, ActionScript 2/3, Java, Objective-C, \href{http://www.openscad.org/}{OpenSCAD}, \href{http://haskell.org}{Haskell}, \href{http://ocaml.org/}{OCaml}, \href{http://common-lisp.net/}{Lisp}, C/C++, \href{http://php.net}{PHP}, JavaScript, SQL, Ada, CSS \& HTML5}
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{ikasketak}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2015}
{\emph{Programazio funtzionalera sarrera \href{http://ocaml.org/}{OCaml}en}}
{\href{http://www.univ-paris-diderot.fr}{Université Paris Diderot}}
{(100 ordu) - Programazio funtzionalaren hastapenak \emph{OCaml} lengoaiarekin, \href{https://www.france-universite-numerique-mooc.fr/}{FUN-MOOC} plataformaren bidez.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014--2015}
    {\emph{\href{http://unity3d.com}{Unity3D}}-rekin 3D bideo-jokoen garapen ikastaroa}
    {\href{https://seiscocos.com//}{SeisCocos}}
    {(400 ordu) - SeisCocos estudio digitalak eskeinitako \emph{Unity3D} aplikazioaren bidez plataforma anitzetarako 3D bideo-jokoen garapena lantzeko online ikastaroa.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014}
    {\emph{\href{https://angularjs.org/}{AngularJS}}-ri buruzko sarrera}
    {Euskadi+Innova}
    {(10 ordu) - \emph{AngularJS} framework-aren erabilerari buruzko sarrera.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2012}
    {Gailu mugikorrentzako programazioa, iOS \& Android}
    {Cebanc, Donostia}
    {(120 ordu) - iOS (Objective-C) eta Android (Java) sistema eragilea duten gailu mugikorretarako programazio ikastaroa. \href{http://www.linkedin.com/in/ivangarciafon}{Iván García}k (Android) eta \href{http://pulsarconcept.com/en}{Pulsar Concept} (iOS) enpresako profesionalek eman zuten ikastaroa.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2006--2010}
    {Ingeniaritza Informatikoa}
    {Euskal Herriko Unibertsitatea}
    {\emph{Proiektua}: \\ "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" CD multimedia.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2003--2006}
    {Sistema Informatikoetan Ingeniari Teknikoa}
    {Euskal Herriko Unibertsitatea}
    {\emph{Proiektua}: \\ "Altera FPGA txartel bat VHDL lengoaiarekin programatzen"}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{esperientzia}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2010--Orain}
    {Euskal Herriko Ikastolak Europar Kooperatiba Elkartea}
    {Donostia, Gipuzkoa}
    {\emph{Multimedia eta web garatzailea, web administratzailea eta formatzailea} \\
    Ikasmaterial multimediak garatu nituen hasierako urteetan, ondorengo lanetan parte hartuz:
    \begin{itemize}
        \item Android: \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehi.hh}{Argitxo iratxoa},\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=air.com.ehi.herrieneuropa}{Herrien Europa}, \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=air.com.ehi.ttantto}{Ttantto}, \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehi.zorion}{ZoriON}
        \item EKI proiekturako hainbat simulazio garatu ditut
        \item \ldots
    \end{itemize}
    \emph{Web garapenean Symfony erabili dut eta zenbait Drupal webguneren administratzailea naiz}
    \begin{itemize}
        \item \href{http://www.gurebazterrak.eus}{www.gurebazterrak.eus}
        \item \href{http://www.hatz10.eus}{www.hatz10.eus}
        \item Web instituzionalak: \href{http://www.ikastola.eus}{www.ikastola.eus}, \href{http://www.seaska.eus}{www.seaska.eus}
        \item Ikastoletako jaiak: \href{http://www.kilometroak.eus}{Kilometroak}, \href{http://www.arabaeuskaraz.eus}{Araba Euskaraz}, \href{http://www.herriurrats.eus}{www.herriurrats.eus}\ldots
        \item \ldots
    \end{itemize}
    \emph{Formatzaile}
    Ikastolen elkarteak antolatu dituen programazio eta robotikako ikastaroetako hezitzaileen formatzaile lanak egin ditut}
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
    \entry
    {2012 (Mai-Ira)}
    {\href{http://baturamobile.aplicacionesmovil.com/}{Batura Mobile}}
    {Bilbo, Bizkaia}
    {\emph{Praktikak} \\
    \emph{Gailu mugikorrentzako programazioa, iOS \& Android (Cebanc, 2012)} ikastaroan ikasitakoa praktikan jartzeko egindako lana.\\Madril-go EMT autobus enpresak sortu zuen Android aplikazioan hobekuntzak egin nituen. Alarma sistema bat sortu nuen: erabiltzaileak aukeratutako autobus linea aukeratutako ordu eta egunean, aukeratutako geltokira hurbiltzen ari denean abisatzeko. Horretarako, Java erabili nuen EMT enpresaren webservice-arekin eta Google Maps-en API-arekin batera.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2008--2010}
    {Gipuzkoako Ikastolen Elkartea}
    {Donostia, Gipuzkoa}
    {\emph{Multimedia garatzailea} \\
    Ikasmaterial multimediak garatzen aritu nintzen batez ere, ondorengo lanetan parte hartuz:
    \begin{itemize}
        \item Ttantto (Web, CD-Rom/USB)
        \item Xagu eta Xiga LH6 (Web, CD-Rom/USB)
        \item \href{http://www.ikasys.net}{Ikasys} proiekturako hainbat multimedia
        \item Xagu eta Xiga LH5 (Web, CD-Rom/USB)
        \item Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu (Web, CD-Rom/USB)
        \item \href{http://www.btek.org}{BTEK museoa}n hainbat multimedia
        \item Herrien Europa (Web, CD-Rom)
        \item Bizi-bizi arranoa, zehatz-mehatz hontza (Web, CD-Rom)
        \item Irristalari, munduan ibiltari (Web, CD-Rom)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{sariak}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011}
    {Migel Altzo}
    {Multimedia-softwarerik onena}
    {Nire karrera bukerako proiektua izan zen "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" CD-Romak jaso zuen saria}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2009}
    {Migel Altzo}
    {Hezkuntza software onena}
    {Parte hartu nuen "Irristalari, munduan ibiltari" CD-Romak jaso zuen saria}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROJECTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{proiektuak pertsonalak}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2015--\ldots}
    {igoera}
    {Lanean}
    {Joseba B. Lenoir-en \href{http://josebablenoir.bandcamp.com/track/igoera-2}{'igoera' abestia}n oinarritutako jokoa.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2015--\lodts}
    {Komiki digitala}
    {Lanean}
    {Garatzen ari garen \href{http://buyancomic.com}{Buyan komikia}ren bertsio digitala.
    \begin{itemize}
        \item \href{https://hashlink.haxe.org/}{HashLink} (komikiaren aplikazioa)
        \item \href{https://nwjs.io/}{NW.js} (komiki editorea)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014}
    {gogoan}
    {Lanean}
    {Hizkuntzak ikasten laguntzeko aplikazioa, Android eta iOS sistema duten gailuentzat izanen da.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2013}
    {\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.gaika.bilketa}{Gaika}}
    {}
    {5000 deskarga baino gehiago dituen birziklatzen laguntzeko Androiderako aplikazioa. Birziklatze sistema desberdinak dituzten udaletxe anitz interesatu dira aplikazio honen zerbitzuekin.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011 \& 2013}
    {\href{http://www.kklrd.com}{KKLRD} weba}
    {}
    {"kklrd" proiektuaren web gunearen garapenaren zati bat.
    \begin{itemize}
    \item \href{http://www.megazine3.de/}{Megazine} (komikia bistaratzeko sistema)
    \item \href{http://www.createjs.com/}{CreateJS} (HTML5 liburutegia)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011}
    {Errealitate areagotua}
    {}
    {ADN kate baten bistaratzea errealitate areagotuaren bidez.
    \begin{itemize}
    \item \href{http://away3d.com/}{Away3D} (3D motorea)
    \item \href{http://words.transmote.com/wp/flarmanager/}{FLARManager} (errealitate areagotu motorea)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011}
    {Bideoan aurpegiak detektatzea}
    {}
    {Kamara batetik zuzenean hartutako irudietan aurpegiak detektatzea.
    \begin{itemize}
    \item \href{https://code.google.com/p/deface/}{Deface} (aurpegi detektatzailea)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2006-\ldots}
    {Hainbat esperimentu}
    {}
    {Urteetan zehar esperimentuak eta probak egiten aritu naiz. Sekulan bukaerarik izanen ez duen jakinmina ase nahian:
    \begin{itemize}
        \item \href{https://www.opengl.org/}{OpenGL} (C++)
        \item Wiimote + \href{http://wiiflash.bytearray.org/}{WiiFlash} (ActionScript 3)
        \item \href{http://box2d.org/}{Box2D} eta \href{http://napephys.com/}{Nape} fisika motoreak (Objective-C, HTML5, Haxe eta ActionScript 3)
        \item \href{http://flixel.org/}{Flixel} eta \href{http://haxeflixel.com/}{HaxeFlixel} (ActionScript 3 eta Haxe)
        \item \href{http://store.arduino.cc/product/K000007}{Arduino Starter Kit}
        \item \href{http://openfl.org/}{OpenFL} (Haxe)
        \item \href{http://snowkit.org/}{Snõwkit} (Haxe)
        \item \href{http://luxeengine.com/}{Luxe} (Haxe)
        \item \href{http://limeframework.com//}{Lime} (Haxe)
        \item \href{http://kha.ktxsoftware.com/}{Kha} (Haxe)
        \item \href{https://github.com/nulldesign/nd2d}{ND2D} (ActionScript 3)
        \item \href{https://www.mozilla.org/es-ES/firefox/os/}{Firefox OS} (HTML5 eta Haxe)
        \item \href{http://gamua.com/starling/}{Starling} (ActionScript 3)
        \item \href{http://blender.org/}{Blender} (3D modelatzea eta Python)
        \item Shaders (OpenGL eta WebGL)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PUBLICATIONS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{software libreari ekarpenak}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2012-\ldots}
    {\href{http://github.com/josuigoa}{Github kontua}}
    {}
    {Hainbat proiekturen garapenean lagundu dut, zuzenketak edota ekarpenak eginez.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014}
    {\href{http://github.com/josuigoa/gesluxe}{Gesluxe gesture recognizer}}
    {}
    {Ukipen-interfazeetan erabilienak diren keinuak identifikatzeko liburutegia. Haxe lengoaiarekin Luxe enginearen bidez garatua.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014}
    {\href{http://github.com/josuigoa/Notifications}{Notification native extension}}
    {}
    {OpenFL framework-etik smartphoneko notifikazio sistema natiboarekin lotzeko liburutegia. Haxe, C++, Objective-C eta Java lengoiekin garatua.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2013}
    {\href{http://github.com/josuigoa/CameraMic}{CameraMic native extension}}
    {}
    {OpenFL framework-a smartphonearen kamara eta mikrofono natiboarekin lotzeko liburutegia. Haxe, C++, Objective-C eta Java lengoiekin garatua.}
    \entry
    {2011}
    {\href{http://flashdevelop.org}{FlashDevelop} itzulpenak}
    {}
    {FlashDevelop programazio ingurunearen itzulpena euskarara.}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{interesak}

\textbf{profesionala:} software eta datu baseen diseinua, programatzea, gailu mugikorrak, arduino, erabiltzaile interfazeak, efektu bisualak, ikastea
\\
\textbf{pertsonala:} sukaldaritza, musika, bideo-jokoak, zinea, komikiak, telesailak, ikastea

%----------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}